阿部寬來台代言 心疼花蓮捐千萬日幣

阿部寬今（8）日旋風來台，出席品牌代言活動，他一出場就提到花蓮6日遭遇強震，令他相當擔心，忍不住當場溫情喊話：「希望大家能加油度過難關」，並捐出1000萬日幣（約270萬台幣），也是第一位捐款賑災的日本藝人，沒想到卻也因此發生意外插曲，阿部寬在接受訪問時，只要一聊到地震卻遭工作人員制止，也讓他不悅回嗆：「不然要怎麼樣呢？」場面相當尷尬。

據《蘋果日報》報導，阿部寬因為工作關係，早在6日便抵達台灣，地震當時就感覺劇烈搖動，後來透過新聞發現花蓮災情嚴重，讓他非常憂心，忍不住在出席空調的代言活動時表達慰問之意，他也鼓勵台灣民眾要加油，並盼望災民能夠盡快回到正常生活，為了盡一份心力，他當下便捐出1000萬日圓的鉅款，真摯心意令人感動。

但阿部寬在代言活動中大聊地震，卻讓工作人員擔心模糊焦點，不僅頻頻打斷阿部寬說話，還示意「不要聊地震」，此舉也引發阿部寬不滿，當場冷淡回問：「那現在要怎麼樣呢？」現場氣氛瞬間相當尷尬，但仍敬業完成工作，用現學現賣的中文道賀：「新年快樂」，並在代言的空調上簽名，活動結束後，他立刻搭機回日本，結束這趟台灣之旅。

不枉我j左你咁耐

gay

男神上杉謙信

真名係路西斯·昆特斯·慕德斯特，唔知點解去咗日本

on9工作人員 而家效果仲好啦咁都阻止 抄鳩佢啦

估佢係GAY, GAY才是男神

可能個下阻止都係做戲既呢
冇個工作人員，又點對比出佢有幾關心

勿以己度人😅

型到

1000萬yen都唔少wor
真係捐左ge

應該係驚上面唔鍾意
到時又唔比佢代言個隻牌子冷氣係上面賣就麻煩

羅馬人係世界最優秀人種 👍

阿部寬

有良心, 做好事. 一生平安.

始終 日本311台灣都出唔小力

支那就落井下石

真男人
由睇佢個套不能結婚的男人已經好鍾意佢

LM